[環保撚末日] 派錢耗近500萬張紙 波叔準備下世做樹精

政府21日起派發「關愛共享計劃」4,000元的申請表格，當局不設網上申請安排，而是以傳統「遞紙」方式申請，首階段印製了100萬份中文版申請表格及33萬份英文版申請表格，結果即日派罄，其後加印100萬份中文版，共印製至少233萬份表格。
以每份4頁表格最少佔用兩張A4紙計算，即使未計各區議員及市民自行印刷的表格、證件副本等，是次派錢計劃已耗用近466萬張紙，全部疊起來可達512米高，相當於1.2棟國際金融中心(IFC)的高度、比484米的全港最高大廈環球貿易廣場（ICC）更高。

有環保團體及立法會議員對情況感擔憂，形容是「樹的災難」，促請政府研究推動電子版「遞表」，避免「災難」重演。

要人要點將個波交畀佢